支行官員呼籲 必要時動用外匯存底穩定支幣匯率

人民幣兌美元面臨「保7」挑戰之際，中國人民銀行（大陸央行）參事盛松成30日呼籲，人行「該出手時就出手」，並且應該在必要的時候動用外匯存底來穩定匯率。

人民幣兌美元在岸即期匯率30日跌破9.6關口，收在6.9613，創逾十年來新低，並且進一步朝1美元兌人民幣7元的重要心理關口邁進。

據《每日經濟新聞》報導，盛松成周二在上海一場演講中表示，現在不是大陸推進匯率改革的最佳時機，目前穩匯率比匯率改革更加重要。

他指出，中國經過30年來的經濟發展，GDP增長在相當長的時間是靠投資和進出口的，但現在主要是靠消費，進出口在GDP增長當中所占的比重已經相當少了。目前中國大陸的貨物和服務淨出口對GDP增長率的貢獻為-9.9%，這說明中國經濟現在已經不再是單純依靠進出口了。

盛松成說，「通過匯率貶值促進出口，這是得不償失的。因為貶值只能在短期內獲得價格優勢，但是並不利於企業的轉型升級換代，不可能通過貶值企業會越做越大。」

他強調，穩定匯率，一是穩定匯率預期，第二人民銀行該出手時就出手，應該在必要的時候用外匯儲備來穩定匯率。

盛松成認為，穩定匯率也將更有利於人民幣國際化，國際化的貨幣實際上也需要相對的穩定。因此，大陸仍應實行「以市場供求為基礎，參考一攬子貨幣進行調節、有管理的浮動匯率制度」。

路透日前也曾引述了解大陸政策的內部人士消息指出，預料北京當局將會動用龐大的外匯存底以阻止人民幣急跌「破7」，因為這可能會引發市場猜測以及資本大量外流。

根據大陸央行於10月17日發布的數據，截至今年9月底，大陸外匯存底餘額為3.09兆元。

跌破9.6關口

好友又話Trump想佢升
而家大陸都唔想佢跌，咩玩法？
中美意見一致？

升就硬食關稅影響
跌就買大豆成本上升
兩邊都係Trump贏